再有現代導師涉用電話收發DSE保密資料 廉署起訴Kris Lau與其前學生

廉政公署今日公布，落案起訴43歲現代教育導師劉冠華，以及19歲前考評局評卷助理黃子軒。兩人涉嫌貪污及非法取用智能電話，收發2017年香港中學文憑考試（DSE）保密資料。據悉，劉冠華即現代教育英文科導師Kris Lau。

根據廉署公布資料，黃在案發時擔任考評局評卷助理，評閱2017年DSE英國語文科考試答卷。他亦是現代教育前學生，曾修讀劉冠華教授的英文補習班課程。

控罪指，黃在無合法權限或合理辯解下收取1000元，透過智能電話，向劉披露當年DSE英國語文科卷三（聆聽及綜合能力）的機密資料。兩名被告將於星期五（27日）在西九龍裁判法院答辯。

考評局表示，由於案件已進入司法程序，不便評論案件細節。局方另稱，每年都會聘請大學本科生或研究生出任DSE閱卷助理，評閱一些答案較為客觀、直接的試題。聘書明確註明，閱卷助理必須保密身分及評卷資料，如有外泄即屬違法。

現代教育導師涉及DSE保密資料已非首次。廉署今年6月起訴四人，涉嫌非法取用智能電話，收發兩屆香港中學文憑考試（DSE）試題。根據廉署公布資料，涉案人士包括現代教育導師蕭志勇和蔡盈盈，即城中著名中文科導師蕭源和蔡怡。

又一個